\chapter{Onderzoek} 
\label{chap:onderzoek}
Vooraf aan de realisatie van de rapportagetool wordt er eerst onderzocht wat de eisen en de verwachtingen ervan zijn. Binnen het onderzoek worden de belanghebbenden en bij elke belanghebbende partij worden de verwachtingen en eisen ontlokt. Om het onderzoek in goede banen te leiden heeft het als hoofdvraag \emph{``Hoe kan een rapportage tool bijdragen bij het inzichtelijk maken van de gegevens van de gebruikers van MoneyMonk?''}. Deze hoofdvraag is opgedeeld in deelvragen en de conclusies van het onderzoek worden in dit hoofdstuk kort besproken. Het volledige onderzoek is te vinden in bijlage \ref{appendix:onderzoek}. 

\section{Wat is een rapportagetool?}
Deze vraag is tot stand gekomen om inzicht te krijgen in de werking van een rapportagetool. Deze hulp vraag helpt bij het ontwerpen van een eigen rapportagetool. Het antwoord op deze deelvraag is; \emph{Een rapportagetool stelt je in staat om gegevens in diagrammen, tabellen en andere visualisaties te maken met nuttige informatie.}

\section{Hoe draagt business intelligence bij beslissingen van het bedrijf?}
Deze deelvraag helpt bij het onderzoeken van het probleem. Het probleem is dat er inzichtelijkheid van de gegevens mist en Business Intelligence is een manier om deze inzichtelijkheid te verkrijgen. Het antwoord op deze deelvraag is; \emph{Business intelligence helpt je organisatie te sturen op basis van cijfers. Door analyses uit te voeren op bestaande gegevens kunnen er strategische beslissingen worden genomen.}

\section{Hoe kan de prestatie van de worden rapportagetool gemeten?}
Deze deelvraag helpt bij het onderzoeken van de prestatie van de rapportagetool. Door de prestatie te meten kan de tool worden bijgesteld als de prestatie niet voldoet aan de eisen. Het antwoord op deze deelvraag is; \emph{Door middel van load testing wordt de prestatie van de rapportagetool gemeten door een groot aantal verzoeken te doen. Door middel van een log tool wordt de rapportagetool gemeten op de productie omgeving onder echt omstandigheden van gebruikers.}

\section{Hoe moet de REST API eruit komen te zien en wat zijn de vereisten die het moet hebben?}
Deze deelvraag is het onderzoeken van de eisen die de betrokkenen bij het project hebben. Deze deelvraag is om deze eisen bij elkaar te brengen en het project af te bakenen. Het antwoord op deze deelvraag is opgenomen in het acceptatieplan in bijlage \ref{appendix:acceptatieplan}.

\section{Welke manieren van informatie cachen zijn er?}
Deze deelvraag is om te onderzoeken hoe de prestatie van de rapportagetool verbetert kan worden. Het antwoord op deze deelvraag is; \emph{Het cachen van informatie is een veel gebruikte methodiek om de prestatie van software te verbeteren. Door informatie in het geheugen op te slaan en de informatie in de database op te slaan is het mogelijk om op een snelle manier informatie op te halen.}

\section{Welke bestaande alternatieve software oplossingen van rapportage tools zijn er?}
Deze deelvraag is om de alternatieven van het project te onderzoeken. Het antwoord op deze deelvraag is; \emph{Er zijn software mogelijkheden zoals Tableau, Power BI van Microsoft en Google BigQuery. Deze leveren software om data op te slaan in een data warehouse en geeft de gebruiker mogelijkheden om daar visualisaties van te maken. Het is alleen onduidelijk of deze software oplossingen geschikt zijn in deze specifieke situatie.}
